[世界第一高速鐵路] 東海道新幹線開業54週年

路線圖

歷代車種
1. 0系 (1964-1999)

2. 100系 (1985-2003)

3. 300系 (1992-2012)

4. 500系 (1997-2010)

5. 700系 (1999-今)

6. N700系 (2007-今)

7. N700A系 (2013-今)

未來車種：N700S (目標2020年度開始營運)

N700A vs N700S

試車片 (山陽新幹線)

100系
好耐冇見

2027年以磁浮列車行駛嘅中央新幹線替代;
果時東京—名古屋段新幹線，就以第三者公司營運

Cut哂希望號 逼你坐磁浮

支那抄果隻係300系?

川崎重工賣E2系
行東北 長野同上越新幹線

CRH2

最鍾意300同500
細個睇動畫已經好鍾意呢兩隻

變形火車俠！

變身片

個人覺得100系外觀個現代感仲強過300

真係好正，第一條片睇到好激動（雖然唔識日文），史上第一條高速客運鐵路！！

500系真係好撚型

100系 300系嘅外觀設計 擺係而家都完全唔顯得過時
500系就更加唔洗講

而家強國嘅CRH3A，可能係 500系+ 500系900番台(WIN350)嘅「仿製外型版」

300同500型撚到癲

改正：係「CRH380A」至係。

60年代已經有啲咁既野

嚇到川崎叫支那鐵路局唔好開咁快

500系個設計好似過唔到噪音先要cut走

其實係車身呈圓筒型（比照客機截面），導致靠窗乘客座位舒適感不足

日本二戰時已經有「弾丸列車」計劃
東海道新幹線有用到當年工程殘留既設施
例如新丹那隧道